"CH"是北条司作品"City Hunter"的缩写，该作品的其他名称有: シティーハンター / 城市猎人(大陸) / 城市獵人(港/台) / 侠探寒羽良(大陆 盗版) 

# CH卷首语  ([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96857))  

(以下卷首语，第一卷摘自《城市猎人》台湾东立版，其余均摘自《城市猎人》香港中文版(玉皇朝))  

- Vol01  
因为《猫眼》，我对于画女孩多少有点儿厌腻了，所以就想：“好，这次我来画个男人！而且是个英雄！但是一讲到英雄，总会浮起一个沉默寡言的形象，对我来说，样子帅而没有人性，我反而不喜欢。”以这样的意象而产生的“冴羽獠”，具有相当强的男性本能，希望大家喜欢。


- Vol02   
我最喜欢的冬天过完了呀～～。幸好今年也有积雪，总算可以安心。我这个人，看不见雪便没有冬天的实感。  
很多人认为我的乡下，福冈（九州）是南方，这真令我吃惊。其实，福冈比东京冷得多！！而且下雪次数也多！！虽然积雪不厚...哎？那又怎么样？不，没有怎么样，只是这样....以上而已。


- Vol03  
《城市猎人》读者来信中有一封是这样写的：“獠的原身是北条老师吧？”“嘻...”(不好意思地边笑边读下去)“那些猥亵的地方写得很地道！！”“......”眼前一片点“那种细致的猥亵性格，普通人写不出来！！”...读者诸君，请不要误以为我是这样的人！！



- Vol04    
没有比夏天工作更辛苦的了。开空调的话会浑身倦怠，反过来说，不开又因天热浑身倦怠...。
对于不喜欢夏天的我，夏天真是辛苦的季节。就在这辛苦的某一天傍晚，从我家附近的公园，传来一阵茅蜩的叫声。  
当我正要发牢骚：“东京连蝉也没有吗”的时候，传来的蝉叫声，令我感到一阵清凉，十分高兴。  
----东京,第六个夏天----  


- Vol05   
去年底回乡下时发现，学生时代几乎每天都去的一间咖啡室执笠了。  
那里喝过的“mandheling”对我而言是最美味的。至今没喝过比它好的“mandheling”。  
想到今年再回去，也尝不到那种味，见不到那里的朋友了...想到此，真寂寞。  
----1986年12月----  
岁末岁想 27岁  


- Vol06    
迄今在这个栏，我都是写些有关自己不知所谓的事。但是，在别的漫画书里，就几乎都是写有关书的内容。  
这个栏呢？到底是写什么的地方？  
可不可以一如以往地写？又或者应该写写漫画的事...?  
如果可以，来信告诉我吧。   


- Vol07  
到春天了。入学，升学，然后又到樱花的季节。每年一到这季节，附近的公园就被樱花弄得一片白色。行人道全都变成如梦中的那样，这都成为我的乐趣。  
虽然距离我的家只有两分钟的路程，由于工作的地方要走相反的方向，所以樱花开得很美的时候，我亦只去看过两次，实在可惜...   
今年又能见到多少次呢！？  


- Vol08  
到了清爽的日子了。  
春天的公园里，樱花开完了，现在是一片令人透不过气的翠绿。  
每年这个时候我都爱从家中窗户向外张望，开心地看那季节的变化，有时也出外休息一下。  
啊～～如果这样的季节可以一直持续下去就好了。随后的"夏天"，对我来说，简直就是地狱啊。  
啊～～真讨厌啊......  


- Vol09   
我很喜欢散步。  
我亦喜欢踏单车。  
平日常流惯的汗，我是非常讨厌的...不过，在充分地活动身体所流下的汗水，那感觉却很好。  
我已经打算要返回我的学生时代，这个夏天，就找个地方踏单车吧......  
尽情地听一听风声.....  


- Vol10    
当朋友来访时，看见我在工作的情况都说“很辛苦吧！”。  
为什么这样说？我只不过坐着画画，如果像他们所说的那么辛苦，我早就停下来了。  
哪一份工作是不辛苦的呢？只不过这份工作需要维持体力比较难！！可以说是在削减自己的生命呢......  
虽然我这么说，但还是长命百岁。  


- Vol11  
看过读者来信后，惊讶地知道原来有很多女孩子都喜欢阿獠，她们完全不会因他经常兴奋而畏惧。在完成“猫之眼”后便着手制作这个故事时，曾经以为会流失一部分女读者，所以现在能有这样好的反应教我感到意外。  
最近的女孩子们实在坦率、宽容...而且开朗呢。  
不知我的女儿将会变成怎样的一个女孩子呢？  


- Vol12  
大家最近有看过有趣的电影吗？  
我因为没有时间上街，所以大多只能租借录影带或LD来看。  
最近电影预告总会把电影中最有趣的部分让观众看，这使原本很好的剧情也变得有点扫兴，失去看的意欲。  
希望拍电影的人多为看电影的人的乐趣着想。你们同意吗？    
（注：LD可能是Laser Disc(镭射影碟)的缩写）


- Vol13  
人们常说：“画是画者的写照”。  
这种说法虽然不算有错，但细想其他漫画家的情况，笔下的人物也不大像画者的本人！就以面部表情、气质等等...来说，才令人觉得有点像画者而已。因此，请大家不要以为我是个好色之徒。  



- Vol14  
《City Hunter》的连载已进入第4个年头了，也就是说，三年来除了春节外，我似乎没有休息。  
到了这地步，一定要加添一点体力。  
实在想放假去旅行，好好休息一下哩......但相信这个愿望暂时还未能够实现。  


- Vol15  
有一套有名的电影叫做《罗马假期》，内容描述隐瞒身份的公主和一位记者的幽幽恋情。这次阿露玛公主的故事，我也想表现出这种感觉，可惜我没看过那套电影。因为这个原因，我的故事没有受到电影的影响。  
然后我买了这套电影的镭射影碟，准备画完这个故事以后观看，但已经过了一年，我现在仍然没有时间看呢。  
（注：《罗马假期》应该指的是《Roman Holiday》(1953)，该片中文译名有：罗马假日(大陆)/金枝玉叶(港)/罗马假期(台)）


- Vol16    
前略。大家好！谢谢你们的来信。  
你们的信上虽然写上“等候你的回信”，但我不可能向所有读者回信。有的甚至寄来数封信，教我连名字也记住了，但不好意思...我的字写得不漂亮，而且若只回信给某一部分读者又显得不公平，所以我还是不回信罢了。对不起！请大家把我画的漫画作品当作是回信吧。  


- Vol17  
我的记性很好。  
对于发生在我身边的大事情小事情，我都记得很清楚，教人吃惊吧！  
但对于学习、人的长相和名字，我真的不易记下来。因此在街上碰见认识的人，我也不会察觉。我只是不认得而已，并没有恶意......。  
想必其他人会认为我是个难以想处的人吧！？  


- Vol18  
《城市猎人》里常出现胸围的话题。就在不久前，市面上的胸围尺寸表示方式有了改变，例如大胸脯（兴奋极点）85cm和小胸脯（兴奋低点）70cm，以前的表示方式是85C，但现在变成了C70。从字面上看，感觉似乎“85C”要比 “C70”大的多呢！所以本漫画里依然使用旧的表示方式。  


- Vol19  
在现今的人或偶像歌手中，都是一些没有女人味的小女孩比较受欢迎。虽然大家都说这种女孩子可爱，但是那些紧身牛仔裤上的皱褶、露在迷你裙外没有美感的双腿，以及那扁平的屁股，都不是我所喜欢的。我们叫这种女孩子做“薄命相”。我太太现在常去健身院，假若她也减肥至那种程度，老实说，我一定会很伤心。嗯...(不过，看来这种可能性不高......)


- Vol20  
我讨厌春天，因为它使我不由自主地变得忧郁、做任何事情都没有劲。  
我喜欢黄梅天，因为树木显得特别绿油油，雷声使心情跃动。  
我讨厌日本那潮湿的夏天，它只让我感到不快。秋天和冬天是我最喜欢的。因为它们是可以刺激五官的季节...。  
我或许...是个非常感性的人。  


- Vol21  
某一天黄昏，太太叫我去看一样东西，于是我看见隔着公园那边的大厦闪耀着信号似的灯光，这使我非常好奇，但却无法知道是什么东西？接下来的每一天，当天色昏暗后，这种灯光就会出现。后来才知道那是太平梯间的光管快用尽时出现的情况...。这件事给了我很大的灵感，于是就出现这次的《住宅区的呼唤信息》。  


- Vol22  
我居住的地方有很多漫画家，差不多掷出一块石子就能打中一个漫画家或动画师（真的吗？），但售卖漫画用的网纸的商店只有一间。因为数年前关闭了一间，不久前另一间店子停止出售，因此只剩下这一间。恐怕即将面临缺乏网纸的严重问题！！（可能），真希望我居住的地方有多一点漫画用具店呢。  


- Vol23  
有很多读者来信问我：“漫画中的女主角形象，是不是以你太太为蓝本呢？”然而City Hunter动画的制作人员也四处宣扬说我太太是一个美人或像冴子，最近连我太太也收到读者来信呢！太太对我说：“我以后都不敢出去见人了。”现在的她，大部分时间都会躲在厨房一角洗碗呢！  


- Vol24  
我从来没有去过滑雪。  
无论福冈的冬天怎样冷都好，下的雪始终不足够滑雪用。在我的小时候，能够在没下雪的地方滑雪的话，算是富有的娱乐，不像现代人，什么人都能去滑雪，所以喜欢冬天及雪的我，假如时间又允许的话，真的很想去一次滑雪。  
有没有人肯带我去滑雪呀----！！  


- Vol25  
学生时代的我，还是住在福冈，刚巧在我21岁的生日那天，有一个编辑来找我商量，虽然美其名曰为“商量”，其实是连续去了5、6间酒廊喝酒，尽情扰嚷了一个晚上，无论如何，那一次的“商量”之后我出了第一本漫画作品。自那次之后，从不间断地过了十个寒暑，作为一个漫画家，迎接10个年头了，真正岁月不饶人，时光飞逝呢！  



- Vol26  
《City Hunter》的连载已经踏入第六个年头，我开始想到，以獠为首，其他的角色也经过了六年的岁月洗礼而且日渐年长呢，除了香及其他数人之外，大部分都没有说明角色的年龄......事到如今我才想到，一早就应该不帮角色设定年龄就好了。冴子也是，今年到底几岁呢......


- Vol27  
在今集里出现的垃圾之岛（梦之岛）在很久以前已经填得满满了，现在已不能再作为垃圾堆集区之用。现今垃圾堆集区已迁往面积达数倍之多的地方。听说昔日梦之岛所囤积的垃圾总面积是现在东京一日的垃圾容量。  
这样下去，两、三年后便会填满整个堆填区了。如果迅速的话，说不定还会提早满溢呢！现在世界已经开始演变成不能乱抛垃圾的地步了！



- Vol28  
本集的故事由于收录了獠VS海坊主展开了严肃的一幕，所以被大家认为会不会是《City Hunter》快要结束。大家都在问我六月完结吗、暑假之后完结吗、秋天应该完结了吧之类。连帮阿香配音的伊仓小姐也打电话来，“快要完结吗”...她听说连漫画迷的来信中也有提到这个问题。真是的...竟然无中生有呢！  


- Vol29  
初出道的时候，因为不习惯一天到晚坐着画漫画，握笔的右手的尾指疼得不得了，第一节的关节好像疼得要脱落似的，随着日月的流逝，痛楚消失了，我也差点忘记了这件事。前两天，左右手的手指长度一比之下，右手的无名指和尾指居然比左手短了五毫米以上，这就是10年来画漫画的成果吧，到底是进化了，还是退化了呢！？  


- Vol30  
透过催眠术的“控制思想”只要配合状况的话，是相当容易达到效果的。  
例如将一个极度热心的佛教徒改变为热心的基督徒也并不是一件难事。  
这样说，人类的精神是很容易收到外来的刺激而改变吧......  
我总觉得有点怕呢。  


- Vol31  
我很喜欢鯱。我一直希望能够在《城市猎人》当中，描绘一个以它们为题材的故事，可惜鯱又怎么好色呢！   
我的梦是去加拿大观赏鯱，但听闻最近观光客人数剧增，影响了它们的自然生活，所以我已打消了这念头。喜欢鯱的人类却令她们的自然生态环境受损，真是有点讽刺呢！  
（注："鯱"指一种海兽，虎鲸。）  



- Vol32  
我的太太也很喜欢鯱。我深信很多在海洋世界之类的鯱，不单只会表演各式各样的技能，而且还带给我们很多欢乐。如果能遇见真正的鯱，我很希望尝试前往这些地方呢...。  
我想鯱是不会考虑希望回归海洋吧，所以我们尚未能前往海洋世界看鯱。  



- Vol33 
有读者来信问我，今次登场的海原与《Cat's Eye》中的海原是否同一个人。其实我是以一个自己非常喜欢的英国明星为蓝本，而且他的形象与今次的角色非常配合，所以就采用了。  
《Cat's Eye》及《City Hunter》本来就是两个不同世界的作品，所以我画的时候也没有当是同一个人，有这个感觉的读者不妨思考多一点，享受个中乐趣吧。  
（注：我猜测，这个英国明星可能是《The Adventure of Sherlock Holmes(福尔摩斯探案全集)》(1984)里的男演员Jeremy Brett（本名Peter Jeremy Willian Huggins）。详见[北条司作品里某些人物的相貌原型(猜测)](../hojo_prototype/hojo_prototype.md)  ）     


- Vol34  
在本集里出现了心脏停顿了的海原与獠对话的一幕。有读者来函询问关于这一幕的情节。注射了天使毒品的海原一息尚存，能够与獠攀谈？还是海原在那时已经死去，獠只是与海原的鬼魂对话？还是大量出血的獠所产生的幻觉呢？还是......答案待读者想象吧！  



- Vol35  
这是城市猎人的完结篇了。连载了近7年时间，加入把短篇漫画一起计算的画，我已经与獠想处了9年以上。  
除了獠外，真的没有人与我这样投缘(?)。  
连载虽然已经完结，不过这个顽皮鬼几时会在我的心中再次出现？那还是未知之数，所以我现在想说一句See You Again!!  

























